日本超過13萬票選出動畫歌總選 前50 名！！

朝日電視台6日播出了「日本人最喜歡的動漫歌曲」的綜藝節目《國民13萬人投票!動漫歌曲總選舉》。

Butter-Fly

XXX 都無

sugar song bitter step咁低
雖然套野唔算非常紅

紅蓮華會唔會吹大咗...

龍珠先得17位

只能反映年輕一代嘅口味

依啲過一年就會唔見
上面差唔多全部都係有啲年份嘅歌

可有記起愛56？
日本滅亡算了

未入都知排頭一定係eva[
但我就鐘認片尾曲0波麗係度轉果首

會唔會有人砌埋個playlist出黎

估唔到數碼暴龍咁高

有無生放link?

Butterfly 好似係類似既選舉攞過第一，高係正常

紅蓮華第二

呢到好危險，大家快啲走

11位嗰堆冇圖...得字
淨係計op ed？
love live 唔覺眼嘅

即刻見到，自膠

搵到了

前100

都唔知個投票點計
Pokémon、創聖呢啲通常都會出現嘅居然冇
中川翔子嘅Ray of Light上到榜但空色デイズ反而冇

帶lisa上紅白wor

鳥之詩喺邊

夏娜係咪一首都無

god knows真係正
仲有supper cell

Fate zero屌打

#58

之前平成大選第一果首agape呢

套野多人識首歌自然多人投 e.g.紅蓮華

咁平時唔係睇開幾有幾多會記得創聖依類
Pokemon就最多叫經典但未去到好聽

Seed神曲一首都無

拋開心中真理便賺盡暴利cash

Fly me to the moon?
呢首應該唔算動畫歌啦

無you

Mazinger Z 26咁高

Butterfly 堅好聽

個編曲聽足廿年都唔厭
原版，清唱，慢版，齋Piano / guitar / violin... 都有唔同感覺
除左歌詞正，歌手演繹都係頂級水準

和田光司

竟然無棋靈王個首

冇呢首

God knows

又如何 又唔係第一首上紅白嘅動漫歌

國歌 鳥の詩 都冇，睇黎我老了

涼宮入圍兩首，其實都犀利

做左歌王子10年fans覺得好感動
老王子真愛不死

agger
另外jojo 果d 同埋寄生獸果首我都覺得幾正
雖然唔係睇左好多集

only my railgun咁高都幾cls
炮姐有咁紅咩

EVA 好難聽喎

有呀, 58

次撚次有關動漫既topXX都一定有鬼滅份
會唔會吹捧得太勁

Aimer 一首都冇

刀劍同鬼滅嘅歌都有上榜

sure

Get Wild 好正

Pokemon隻歌當年銷量好顛

好掛住銀魂

竟然無火影

銀魂咁多年都仲記得

屌，笑左

但又喊左

總選黎講，前50無呢幾個，證明當年金曲fade out 真係好快

Macross 林明美
Macross 7
棋靈王
浪客劍心

呢兩年hit咪多人記得
等10年後再投先知係咪真係咁多人鍾意

青鳥, Again, 勇氣100% 都冇

45

鬼滅低左
前20除左紅蓮華一首都唔識 全部老餅歌

咩又如何
你唔抵得人地紅?

00後

do you remember love呢??????

命運石之門一首都冇

銀魂 DOES曇天
好多op同ed都好正

求無損打包zip

K-on都無 含撚啦

invoke
ignited

廢萌歌憑咩上榜

你老坑？

PTGF OP都冇乜鬼排名嚟= ="

rage your dream都冇

又引戰淨係計巨人都唔老
利申00後

第100好似就係了
但係無棋靈王

創聖個首真係神曲嚟

無嘢下話

sailormoon都冇

Only my railgun估唔到

Jojo 都冇

涼宮春日仲出唔出動畫

請問有無天元突破

Unravel都冇？

紅蓮華多00後選？

Jojo Part 6 op2

zero真係好撚好睇

創聖大天使都無

他媽屎都入到榜

棋靈王
太夜叉d歌都無

eva咁經典唔識

無again?

刀劍邊有?

表裏一體？
棋靈王首Dream 又無

冇棋靈王

龍珠最好聽果首排緊40喎

00後: 好多班尖既歌呀

係我心目中 鳥の詩一定係動畫歌第一
雖然套野我麻麻地
但係首歌真係屈

zero 五首都屌打

小小的手心/團子大家族有冇

開始覺得煩厭

第10名係上年既炎炎消防隊, 同鬼滅同年份

呢個post既然冇人理炎炎op

無hunter 舊版都幾好聽

原來連HxH 都無

godknows估唔到咁前
同埋估唔到有君の知らない物語同曇天
架仔識貨

null

鬼滅爆紅因為
日本動畫開始衰落
加上好多無知00後吹捧出來

冇 seed

個故仔本質根本垃圾
好睇係谷晒budget嘅動話作畫

Spotify play list 有未

見到39好感動

37

紅蓮華

君の知らない物語

至少首歌唔會令我想睇埋opening唔skip
而sugar song and bitter step真係唯一冇skip過嘅ending 就算幾緊張都要聽埋先下一集

頭50無hunter 火影 one piece 鋼煉 pokemon

第二個首係做乜勁

Again??????

咁都冇JOJO

愛・おぼえていますか竟然得56

12位

fate zero

again 都無，架仔食撚左屎？

第28

揀3隻歌 第1:10pts 第2:7 pts 第3:5 pts

鬼滅キッズ

口味脫節
睇嚟脫得宅

好平均

真！垃圾投票！

z高達竟十甲不入

炎炎都排到第10

選touch同get wild可以幾後生？

We Are 都冇

…咁出到咁嘅排名就幾合理

無直到世界盡頭已經知係廢榜

14

幾首刀劍上左榜(1-100)

係喎 咁低嘅

agger

唔洗睇都估到係eva

估唔到only my railgun咁前
砲姐

overrated

個人觀察
用波達計數法做大規模投票結果往往係得頭幾名有說服力
排名愈後參考意義不大

5ch動畫排行都係咁計，結果通常得頭3~5冇乜異議

根本就係ufo提攜紅蓮華同鬼滅
係小朋友先會鍾意睇

鬼滅首垃圾歌都第2

17位已經比多你

創聖係咪太鼓果隻歌？
係幾好聽但的確都冇睇過套動畫

石頭門同交響詩篇一首都無
炎炎果首竟然頭十，完全唔明

竟然冇高達F91 eternal wind
高達歌30位內得一首，zeta果首

係wo....聽親都諗起天元突破既劇情

08 小隊主題曲都無

啲後生唔識
數碼暴龍如果唔係今年有電影，都唔會咁高排名

係
算係紅咗首歌但唔紅到套動畫嗰類
雖然我係聽咗歌先去睇

I will be the online

以為輝夜姬咁hit會上榜

打錯，係One

以為起碼會有勇氣100%

1位 バンドリの曲
2位 紅蓮華
3位 宇宙戦艦ヤマト
4位 バンドリの曲
5位 タッチ
6位 バンドリの曲
7位 バンドリの曲
8位 バンドリの曲
9位 Get Wild
10位 バンドリの曲

仲有出書咩ching

Guilty crown
未聞花名

有 11月出 隔得長過中二病

eva首歌吹大左

話會出新作

直觀

物語

Macross fans情何以堪

無呢首？

50首識晒

棋靈王一首都冇

唔計年代真係幾時輪到佢
創聖大天使、鳥之詩、for fruits basket呢啲例牌神曲是但一首都食到個位

鬼滅根本成套嘢連埋歌都吹大哂

好多名曲都排好低

日本人口味唔同D

痴撚線榜
龍珠得17位

不能同意更多

連登仔：逢紅必反

LiSA&刀劍威武

我都幾鍾意聽LiSA啲歌

呢首歌係唔差，但大把歌好聽過佢

我覺得第4位嘅butter-fly、第6位嘅only my railgun、第7位嘅紅蓮之弓矢仲好聽過紅蓮華

足球小將排第幾

個熱潮未過啫，top30都畀多

炎炎消防隊咁高嘅

鋼之鍊金術師同棋魂嘅歌最正

ペガサス幻想 排得48
真係流出時代眼淚

聽親入chrous個下都起晒雞皮
好撚熱血

嗰次唔係票選，只能說評審識貨

God Knows CD 版係好聽既，不過估唔到咁前。

問題係睇過第一次 live 既 video ，之後…

算係海參內臟級？

修羅

做得評審眼光係好過一般人唔少
尤其89-99年嗰堆，首首都係經得起時間考驗嘅經典

首歌咁冷門都有咁多評審賞識證明首歌真係好野

請問呢個節目有無得網上睇呢？

JoJo處刑曲都無

老實講，呢次個榜已經無2017年NHK搞既投票咁離譜
(NHK個次係以票數計，唔係分數)

其實OST都可以有得選唔止係歌
但我敢講要選既一定係unicorn

呢個表真係好痴線

lovelive有追，歌係好聽，但如果拎其他動漫歌比根本連200都冇，完全唔值

反而覺得配角組啲歌仲好聽過主角組，主角組叫真姬同埋會長solo仲好過團體唱

睇嚟係因為套動畫好似鬼滅吹大咗，所以連歌都吹大埋不過LiSA啲歌點都好聽過lovelive啲歌先

btw，不過本身lovelive啲劇情都唔係咁好睇

來來去去 都係個幾首
同以前niconico top 100 差唔多

入嚟就係想睇吓有冇Piece Sign ✌️
另外Stories好勁 啱啱今年先出

其實我覺得魯魯修套動畫啲歌都唔差

特別係op1colors 次次都唔想skip歌咁滯

Hunter x hunter 呢

應該全部講緊op ed啦
Ost唔計

nico嗰啲有時仲比較啱口味
同埋通常都冇排名

God know都唔係oped啦

残酷な天使のテーゼ 真係動漫界神曲中既神曲

top 1 實至名歸

依首呢？

睇左咁多個留言都好似冇乜人質疑第一名個地位

利申 : eva死忠

53

好似到而家都仲係最多人響卡拉 OK 唱既動畫歌 top 3，係實至名歸既…

日本仔一向覺得CHA LA先係龍珠第一神曲

十幾年前起每年網民投票CHA LA都係十幾名
關咩年輕一代事

不嬲cha la先係經典神曲，幾時輪到Dan Dan 最多叫做好聽

個人鐘意布歐篇首歌
但日本到冇人鐘意排好低

唔係話唔好聽，但係是但揾首燃曲都好聽過同印象深刻過呢首 炎炎又唔係好似鬼滅咁hit，唔明點解有第10

排名證明一切^^

冇08MS小隊主題曲

akino唱親既動畫經常性爆炸

二期fripside既開始黎唔只炮姐...

眼殘

Mrs. GREEN APPLE個YouTube Channel最高點擊率就係インフェルノ
本來都有啲不可思議，事關炎炎係爆死咗
咁嘅勢上到榜未算意外，意外係上到10
個人應該排20~30左右

海賊王 op13

jojo end of the world

個intro好莊嚴神聖
將屬於昭和年代嘅女唱腔再同新派的舞曲互相結合 再配合畫面咁豐富的eva

已經衰落左好多年

re : zero 一首都無?

認同,
以前都好鍾意lovelive啲歌,課金衝event玩到傻
不過都唔認為佢啲歌可以入到200,淨係Butterfly一首都已經可以吊打哂LL所有歌
劇情真係麻麻,本身就係手遊音game,成個動畫故事都係夾硬整出黎推隻game
只係人設唔錯,所以啲同人H漫幾好睇

但呢個list又真係有8首LL歌上榜
有冇諗過你哋lihkg仔係少數派 上榜嘅歌全部都要屌一輪

屌…佢個調查對係咪小一到小三

Ching 你個名 我都覺得AA好好聽
唔使理嗰啲巴打，呢啲榜做嚟比人睇下參考下都要衝出嚟同人講自己隻耳就神耳，人哋隻耳就木耳

Platinum

賞識之餘仲要夠膽力推 首歌真係堅靚
岡崎律子

10代到60代都有

eva真係冇咩好質疑 廿幾年 年年都有節目唱緊首歌 惡搞又有 認真又有

有係甲賀忍法帖 首歌勁正

咪就係
阿姨洗鐵路仲經典
無棋靈王啲歌啲歌上榜
棋靈王以個時嘅名氣無理由上唔到榜
首Get Over 同 SINCERELY 〜ever dream〜都上唔到榜

緋色之空都上唔到

咪就係
On9㗎
Get over
SINCERELY 〜ever dream〜
以上咁經典都上唔到

估唔到鬼滅都有金坷垃版

睇嚟我都係
咁多經典都上唔到

God Knows當年係神曲到地位可以同Eva OP挑機嘅，不過估唔到平野綾件事之後仲有咁嘅地位真係估唔到

紅蓮華的確係好紅
紅到唔睇動畫既人都識
第二唔出奇
近十年甚至廿年
真係得eva呢d現象級先有得比

問點解既不如諗下近廿年有幾多歌可以紅到咁

3:45

48 無敵嘅聖衣，金光璀璨好美麗

for fruits basket正呀
可惜已經死咗

如果佢用垃圾桶自轉去比人投票，應該有頭十

棋靈王啲歌真係聽到毛管戙哂
一起歌就好熱血

d鋪頭成日播

Eva呢首真係無得輸嘅，太經典

君の知らない物語其實長期排頭
我仲諗住頭十

Heats?

有詳細睇
係咪冇鋼鍊，SEED，SEED D，棋靈王 嘅歌？

呢三套真係勁多歌好聽

其實 小櫻 都好多正歌

好多歌都二三十年前
最近果隻應該係紅蓮華

真

君の知らない物語經典！

冇Pokemon無印OP

lisa第一次上
只可以講未必係歌勁
係天時地利人和

打機戰都鍾意開佢畫面睇

原來唔只羊
仲有FBK

罪王d歌都冇份

仲要啲詞=碇真嗣=90年代日本爆破嘅迷失一代。

CLS,估唔到Turn A Turn有39位咁高人氣
打嬴哂咁多高達歌，仲嬴可有記起愛成條街

Turn A Turn~Turn A Turn~Turn A~~~~

God knows
日本人真係識貨

聽得god knows好年輕?

西城個名都拉左唔少票

macross 7 咁多首竟然一首都冇

MGA首inferno居然第10 點投出黎
成日都睇唔明佢地既人氣 話hit又上唔到紅白 唔hit呢又成日有大爆既歌出

上得紅白都勁啦

EVA真係世界第一

打唔嬴z gundam

任何人睇過一次美美頂帽飛起一幕一定會記一世
btw光叔rip

真心成首歌好似行雲流水咁自然同舒服
成個故仔起承轉合首尾呼應意境畫面出晒嚟
加上nagi把聲好似玻璃咁通透音域又廣
永遠個人心中第一

啲日本彈珠機鋪係咁播

大把啦
巨人第一首op
前前前世

niconico彈幕歌

把聲好似舊嗰個 其他歌有無人上去唱？

呢套嘢喺日本人氣其實係點？我記得第一季啲BD無人買 點解宜家人氣好似反彈咁嘅？第二季有budget搵Aimer唱OP添

時代既眼淚唉

跟本係揀動漫+動漫歌

而唔係揀動漫歌

入面好幾首比非毒撚聽到直頭會比人笑

仲有嗰一集戰場原啲對白

+1 無創聖 ，無咩可信性

現場唱除左呢首
影山既CHA-LA HEAD-CHA-LA
LiSA既紅蓮華
高橋洋子既EVA
都係現場唱

睇嚟日本人真係好鍾意eva

真，冇邊個翻唱唱到果隻味道，聽過田村由加莉、堀江由衣、喜多村英梨、小松末可子四大cv一齊唱都係差咁啲，呢啲先叫神曲

嗰種寂寞空虛淒美嘅空靈感

假假假 假假假 膠街架呢？

#39位

鋼鍊得#27中川翔子同#68 03OP
明明again人氣好似高咁多竟然冇

gundam seed 一首都無? 全部00後投?

有一首 V6既Change the world

有butter-fly應該多得last evolution令佢re-hit

你別想啦